-  [bootstrap](#bootstrap)

-[Qu'est ce que Bootstrap](Qu'est ce que Bootstrap)

-[Créer son site ](Créer son site)

-[Activer Bootstrap](Activer Bootstrap)

-[Exemple](Esemple)

-[Les row et  les col](Les row et les col)


---------------------------------------------------



# Qu'est ce que Bootstrap

  Est un framwork qu'on appelle  *cadre de travail*, il permet 
  d'encadrer et de structurer notre façon de travailler .
  
# Créer son site 

-Créer un projet qu'on appelle  par exemple (mon cv)
   - ouvrire une page => main 
   - une autre page => xp
   - et on ouvre un dossier => assets dans lequel on stock nos donner 
   
 -Allez dans terminal
 - écrire [npm init]() clic entrer plusieur fois
 
   on voit que le [pakaj.json]() est installer 
   
-Ecrire [npm install bootstrap]() clic entrer

   on voit un autre ficher [pakag-lock.json]()est installee
   
# Créer son site

Dans le dossier "main" on créer un fichier "html".

# Activer Bootstrap

Dans la page index.html on rentre la balise suivante 

    <link rel="stylesheet "href"= ../node-modules/bootstrap/dist/css/bootstrap.css">
    
>Note 
 
 **. ./**  sinifie remonter d'un cran
 
 **./**   sinifie resortir d'un fichier 
 
# Exemple

Dans la class< body > on écrit la classe principal qu'on appelle [container]()
elle permet de stocker toutes les information de notre site .

```
< div class="container" >
  <div class="row">
            <div class="col numbers">1</div>
            <div class="col numbers">2</div>
            <div class="col numbers">3</div>
        </div> 
```

- sur la page style.css on écrit

```
.numbers{
         text-align: center;
}
```
Le résultat sur notre site c'est que tout les nombres des col vont etre centrer comme suite 
 
             1                             2                            3
             
#  Les row et  les col   

A savoir qu'un ROW est toujours suivie d'une col
- pas de row sans col et 
- pas de col sans row
- offst sert à décaler de droite à gauche de colonne 

>Note


- container et  container fluide :

container fluide => prend toutes la largeur de la page 
container => prend que le centre de la page .       
                          
                   


 

            
     
       







